發覺，仲有好多人未明真普選就係等於港獨

共產黨都講到明，香港人想要既真普選就係等於港獨，5大訴求最後一條真普選，係中共眼中就係等於港獨，只要一日大陸仲係共產黨控制，香港一日仲係大陸一部分，一日都絕對無可能有真普選，而一日無真普選，事件根源永遠都唔會解決...

出路：
1.最美好最無可能發生：中共瓦解，中國有真民主，香港有真民主、真普選。

2.比較可行：香港人繼續抗爭，不過要令多d香港人清楚明白中共死都唔會比香港有真民主，要令越黎越多香港人理解真普選=港獨，港獨唔係一件可怕既事，文宣多d香港獨立左後既好處，最好就可以令全世界d大國都知道中共唔會比真普選香港，希望佢地支持香港獨立(呢個有難度...)

3.維持現狀，繼續同政府鬥長命

政治潔癖，係都要講港獨出黎去滿足心靈

比較可行：香港人繼續抗爭，不過要令多d香港人清楚明白中共死都唔會比香港有真民主，要令越黎越多香港人理解真普選=港獨，港獨真普選唔係一件可怕既事，文宣多d香港獨立真普選左後既好處，最好就可以令全世界d大國都知道中共唔會比真普選香港，希望佢地支持香港獨立真普選(呢個有難度...)

妖，咪即係老母(港獨)同娘親(真普選)，只係好聽d咁囉🙄️

係 政治智慧
養成良好習慣

只要香港有埋雙普選
就係建立國家意識的最後一塊拼圖
快則十年二十年，耐則幾十年
香港人唔會再覺得香港係中國一部份
因為乜都可以自己話事，特首係民選都要聽民意多過聖旨
一定會爭取獨立

有啲嘢大家都明唔洗講出口
你會唔會直接問個未溝嘅女仔今晚扑唔扑嘢？

一日狗官唔死 人民都係失敗

細聲d